
                      ¿Recuerdas cómo el original John Wick nos cojo y nos cautivó en 2014? Ahora ha vuelto y está mejor que nunca. John Wick: El Capítulo 2 es el verdadero negocio de los fuegos artificiales de películas de acción: es puro cine, un cohete de adrenalina de imagen y sonido que explota al contacto.

Espera, dicen los escépticos, ¿no es solo Keanu Reeves, como el personaje titular, disparando, apuñalando, pateando y golpeando a los malos cuando no está usando varios vehículos para atacar a Mad Max con sus enemigos? Bueno, sí, es eso también. Y, sin embargo, esta secuela, con la estrella en su mejor momento como el llamado Boogeyman que una vez mató a tres hombres con un lápiz, se estrella más allá de los límites del típico nihilismo de películas de serie B. El capítulo 2 encuentra algo excitantemente existencial en esta historia de un solitario que busca tomar una posición en un mundo enloquecido. Delirantemente rápido y divertido, esta cosa salvaje se pone en movimiento perpetuo por el director Chad Stahelski con una habilidad coreográfica para rivalizar con La La Land, si ese musical con destino a los Oscar tenía un recuento de cuerpos.
        
            